Aqui está um exemplo de um código complexo em Tcl que lê um arquivo de texto, conta a frequência de cada palavra e exibe as palavras mais frequentes:

```tcl
# Definir o nome do arquivo de entrada
set filename "input.txt"

# Abrir o arquivo para leitura
set file [open $filename r]

# Criar um dicionário para armazenar a frequência das palavras
set wordFreq {}

# Ler cada linha do arquivo
while {[gets $file line] != -1} {
    # Quebrar a linha em palavras
    set words [regexp -all -inline {\w+} $line]
    
    # Atualizar a contagem de cada palavra no dicionário
    foreach word $words {
        if {[info exists wordFreq($word)]} {
            incr wordFreq($word)
        } else {
            set wordFreq($word) 1
        }
    }
}

# Fechar o arquivo
close $file

# Ordenar as palavras por frequência em ordem decrescente
set sortedWords [lsort -integer -decreasing -stride 2 -index 1 [array get wordFreq]]

# Exibir as 10 palavras mais frequentes
puts "As 10 palavras mais frequentes são:"
set count 0
foreach {word freq} $sortedWords {
    puts "$word: $freq"
    incr count
    if {$count == 10} {
        break
    }
}
```

Certifique-se de substituir o nome do arquivo de entrada pelo seu próprio arquivo de texto. O código lê o arquivo, conta a frequência de cada palavra usando um dicionário e, em seguida, exibe as 10 palavras mais frequentes.